【鐵腕統治】「這不是我想的中國了」 維族女家破人亡：我甚麼也沒做

中國政府將新疆維吾爾族人關進再教育營「洗腦」的情況，向來備受西方國家關注。近來外媒更接二連三爆出維族人在這些營中的非人生活，今起訪華的德國外長馬斯（Heiko Maas）亦表示，會和中方談及維族人人權問題。正值此時，一名維族女子罕有地接受了自由亞洲電台的專訪，道出了她遭迫害的遭遇，以及逃亡歷程。

「這不是我想的中國了。」出生於新疆庫爾勒市且末縣的米娜，跟其他中國女孩一樣，上學時帶紅領巾，升國旗時唱國歌。2009年3月花4萬多元（人民幣；下同）給警方及出入境管理大隊疏通，歷經9個月後拿到的也是中國護照。之後她到埃及留學，2013年她嫁給了一名當地人，每年來回兩地生活。但在2015年5月13日，她帶着剛出生2個月的三胞胎回中國時，卻在北京機場被截。這是她人生崩塌的開始，等待着她的是家破人亡的命運。

米娜說，當時海關拿走她的護照，先帶她到一間有很多維族人的房間，之後帶走了她的三胞胎，將她帶到另一間只有一個咪的黑房內問話，說只要她回答，就把孩子還她。他們問她從哪裏回來，在那邊幹甚麼，回來幹甚麼。她說，「我是中國人，為甚麼不可以回來？」之後，他們要了米娜父母親戚及在埃及認識的幾個中國人的聯絡電話後，把她送到烏魯木齊機場。到機場後，還未拿行李，她又被安全局的人帶去一間房問話。

3個小時過去了，三胞胎一直沒被抱回來。她追問，反遭膠紙封嘴，頭笠袋綁手。後來，他們說外面有車，就推她走，致她撞向車子，鼻骨斷掉流血。「當時都不知道他們為甚麼抓我。很突然，因為我甚麼犯法的事情都沒有做。」她被帶到黑甲山派出所，在房內被盤問了3天3夜，然後就收走她的身份證和手機，把她關進監獄兩個多月。「從5月13號到7月25號，那是第一次」。7月25號，他們說有特赦，父母給她擔保後，她就出去了，但身份證、護照、手機都被沒收，她一直被監控着。

甫出獄，父母就帶她到兒童醫院ICU，她隔着玻璃看到其中一個孩子。翌日，醫生告訴她，孩子前一晚10點呼吸停了。她當場嚇傻了，「剛到中國，我甚麼犯法都沒有做，後來蹲了監獄之後我又失去孩子，我怎麼活？可我必須要活，因為還有兩個孩子」。她說，3個孩子的頸都有手術傷痕，醫生指是因為他們不喝奶，才造口插喉餵奶。而在這個孩子去世後，另兩個孩子的情況一直很不好。醫生說，兒子的肺發育不良，腦有積水，要做手術把水排掉；女兒則已失明，更可能變成傻子。她那時還要每兩天見警察、國保大隊、社區警察，過幾個小時就給她們拍照，不停的問來問去。

但噩運還沒結束。2017年4月16日，她又被召回且末縣國保大隊，再次接受了3天3夜的盤問，其間她被用刑逼供及毆打，問完話後，他們把她套上黑色帶子，用鎖鏈扣起來，帶她到縣醫院做體檢，全身拍圖。後來把她帶我醫院的地下，脫光衣服，往身上用小小的紙抹油一樣的東西，再打開一個像玻璃缸的東西，後面兩個燈，紅色的綠色的，進去後就轉，不知道他們拍了甚麼。出去後穿上衣服，同樣帶上套子，她被帶進特警的車裏。

車裏有3女2男，他們說「這是最後一次，讓她看一下外面。」然後拿掉她頭上的袋子。「我看到外面，感覺是他們要把我帶走殺掉，我感覺我就要死了。我腦子就甚麼都想不到，就想孩子怎麼辦。他們還小啊，我甚麼都沒有做就這麼死了嗎？我不知道，我不敢相信。我恨，我恨人生、恨所有的人。為什麼？你不能問。一問，就挨打。」米娜再度被笠上袋子，送到且末縣拘留所。這次她被關進有40多個人的房間，她的監獄號是210，她的號碼是54。「後來知道『54』的意思是『我死了』」。

此後的4個多月，米娜一直病的很嚴重。他們每天從監獄送她到國保大隊詢問，有折磨有打，那種折磨是精神上的。後來她生氣就得癲癇，甚至在烏魯木齊醫院神經科住了一個多星期。同年8月底、9月初，米娜離開監獄，離開了新疆，前往較為熟悉的廣州。

2018年1月，他們又叫她回新疆關起來，說要把她判無期。「有好多東西要我簽名字，都不是我說的話，甚麼我是恐怖分子，出賣國家了甚麼的，都是我沒說過的。我說我沒說過，我不簽。他們說沒關系，你不簽我們會讓你簽的」。她在那個監獄關了20多天。她被沒收了身份證和護照，無法離開，所幸埃及使館人員協助交涉，並提供她護照，助她到北京，再搭機前往美國。
她與一對兒女在北京待了28天，4月8日，她帶着一對子女到機場準備登機，卻被當局刁難，指她有中國護照卻沒有入境記錄，最終在北京的出入境大廳取得了可以停留24小時的中國簽證，辦好手續，並在錯過了3班航機後，才後以帶着兒女成功登機前往美國。上飛機時，他們特地跟她說：「你是中國人，你是中國的女兒，你的血是中國的血統，我們給你培養出來的。我們給你上大學，穿好吃好，不要忘記。你的父母都在中國的保護之下。你回來我們還是歡迎你的。你的父母家人都在等着你。」下飛機時，她看見美國的國旗，她就哭起來了。

2018年5月，她回到埃及，卻沒有找到一直沒有消息的丈夫，她以為是她被拋棄了，但其夫的朋友說，2016年9月丈夫因為找不到她，她的電話又關機，所以到中國找她了，到埗後卻被抓走。從在中國的朋友處得悉，她丈夫被判了16年刑期。

自由亞洲電台

地獄鬼國....

今日新疆，明日香港

新疆女係幾撚正 集中營個班應該日日俾人屌

搞埋西藏都未撚到香港啦

英文source

好地地返支那國把撚咩, 正柒頭黎

佢13/14年都有返而無事
而佢父母都喺新疆

2018年5月，她回到埃及，卻沒有找到一直沒有消息的丈夫，她以為是她被拋棄了，但其夫的朋友說，2016年9月丈夫因為找不到她，她的電話又關機，所以到中國找她了，到埗後卻被抓走。從在中國的朋友處得悉，她丈夫被判了16年刑期。

呢D真係中國日常 要怪就怪自己對呢個國家仲有愛啦

first they came

當他們殖民新疆時，我沉默了，因為我不是新疆人。

當西藏人被高壓統治自焚，我沒有發聲，因為我不是西藏人。

當新疆人被關在集中營，我沒有發聲，因為我覺得搞埋西藏都未撚到香港。

當香港被殖民，我沒有發聲，因為我每日仲有工返。

當他們在香港走水貨，搶奶粉，搶福利，行乞，抄樓，出賣香港，破壞環境時，我沒有發聲，因為我生活仲好地地。

當我都被關進集中營時，已經沒有人能為我發聲，因為我好撚鐘意集中營，讀習思想呀，吹咩

你的父母家人都在等着你。

好快香港都會

成件事太多疑點

唔係話唔信佢，但佢老公係埃及人，無端端俾支那捉左，埃及政府聲都唔聲

可能男女混合營

似女版龍心

佢老公埃及人都拉？

大把新聞啦，大使館出唔切手的話咩國籍都無面俾

依國蝈家啲人無法治國籍觀念，只有狹窄既"民族"觀念
一句首先你是中蝈人已經玩曬

唔係點叫地獄鬼國

每星期一次習思想測驗，考得高分可以選擇roommate ，唔合都唔洗灰，你有被選權。

啲組合都不外乎，男女，女男，男男或者女女。
唔合格就可能唱足一星期周杰倫嘅菊花台

佢地都傻傻地
滿州人話事佢地已經係二等公民
今時今日憑咩升級

走左出去，點解要翻去呢

你絕對係on9

就算有疑點，我都會相信
中國政府就係如此殘暴對待異己
source 係RFA

唔好再俾五毛話咩炒車
人地做咩事要屈你一個國家

空穴來風必有因

咁大件事，係度長期回應開po果班翻工人士又睇唔到？

支那

9up多 點解要捉佢 同對佢細路下毒手？根本講唔通